\section{O zoológico dos sistemas operacionais}
%\addcontentsline{toc}{section}{Estrutura de hardware
Os sistemas operacionais e existem a mais de meio século e durante esse tempo diversos sistemas foram criados. E esses sistemas foram criados para atender a distintas finalidades.\\
Existem diversas formas e abordagens para a separação destes sistemas operacionais exemplificaremos apenas algumas mais conhecidas.

\subsection{Sistemas operacionais de computadores de uso pessoal}

Os SO destinados a essa função dão suporte a multiprocessos e são multiusuários normalmente durante seu início do sistema ele carrega diversos programas que proporcionem um apoio ao usuário. é comum que os SO de computadores pessoais possua uma interface gráfica (GUI) pois o foco deste sistema é proporcionar um bom apoio ao usuário.\\

\subsection{Sistemas operacionais de servidores}

Assim como os sistemas operacionais de computadores de uso pessoal esses sistemas são multiusuário e executadas multi processos mas diferentemente do sistema anterior normalmente ele não possui um GUI e sim apenas um shell de acesso.\\
Eles são executados em servidores que são computadores pessoais muito grandes, em estações de trabalho ou mesmo computadores de grande porte. \\
Servidores são utilizados principalmente para fornecer serviços como  de impressão, de arquivo ou de web. Provedores de acesso à internet utilizam várias máquinas servidoras para dar suporte aos clientes, e sites usam servidores para armazenar páginas e lidar com as requisições que chegam. \\
O sistema que trataremos neste trabalho é um sistema de servidor.\\

\subsection{Sistemas operacionais embarcados}

Sistemas embarcados são executados em computadores que controlam dispositivos que não costumam ser vistos como computadores e que não aceitam softwares instalados pelo usuário. Exemplos típicos são os fornos de micro-ondas, os aparelhos de televisão, os carros, os aparelhos de DVD, os telefones tradicionais e os MP3 players. A principal propriedade que distingue sistemas embarcados dos portáteis é a certeza de que nenhum software não confiável vá ser executado nele um dia. Você não consegue baixar novos aplicativos para o seu forno de micro-ondas – todo o software está na memória ROM. Isso significa que não há necessidade para proteção entre os aplicativos, levando a simplificações no design. 
